'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: David Faure <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-03-22
.\"    Manual: Manuale dell'utente di kded5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKDED5\FR" "8" "2014\-03\-22" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manuale dell'utente di kded5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kded5 \- Demone di KDE \- aggiorna la banca dati di Sycoca quando necessario\&.

.SH "SINTASSI"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "DESCRIZIONE"


.PP
\fBkded5\fR
mette insieme diversi piccoli servizi in un processo\&. Questi sono per lo più servizi D\-Bus forniti dai moduli KDED, ma gestisce anche sycoca (una cache binaria di tipi di servizi, di file e servizi usati da KService) e gli script di aggiornamento di KConfig secondo necessità\&.

.PP
Per sycoca, sorveglia le cartelle contenenti file
\&.desktop\&. Quando un file viene aggiunto o rimosso, attende cinque secondi (per il caso di una serie di aggiornamenti), e quindi avvia
\fBkbuildsycoca5\fR
per aggiornare Sycoca\&.

.PP
Per KConfig, controlla i file di aggiornamento installati recentemente, cioè i file
*\&.upd
usati per aggiornare i file di configurazione degli utenti quando cambia il formato dei file di configurazione, ed esegue il programma di aggiornamento di KConfig per effettuare gli aggiornamenti\&.

.PP
Questi compiti sono effettuati anche all\*(Aqavvio di
\fBkded5\fR
per assicurarsi che la configurazione dell\*(Aqutente sia aggiornata\&.

.PP
Normalmente non devi eseguire
\fBkded5\fR
direttamente; le sessioni desktop di Plasma lo eseguono da sé, e viene avviato a richiesta quando un\*(Aqapplicazione cerca di usare un\*(Aqinterfaccia D\-Bus fornita da kded5 o da uno dei suoi moduli\&.





.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Controlla la banca dati di sycoca, aggiornandola se necessario, ed esce\&.

.RE




.SH "CONFIGURAZIONE"


.PP
\fBkded5\fR
può essere configurato con il file di configurazione in stile ini
kded5rc\&. Sui sistemi Unix, questo si può trovare sotto
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc; se
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR
non è impostata, il suo valore predefinito è
~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Le voci del file di configurazione sono lette a ogni richiesta, quindi si possono apportare modifiche mentre
\fBkded5\fR
è in esecuzione\&. Però, tutte le attuali opzioni di configurazione hanno effetto solo sul comportamento di avvio di
\fBkded5\fR\&.

.PP
La sezione
\fB[Generale]\fR
ha le seguenti opzioni:

.PP
\fBControlla Sycoca\fR
.RS 4


Se aggiornare sycoca all\*(Aqavvio (predefinito:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBControlla aggiornamenti\fR
.RS 4


Se effettuare gli aggiornamenti di KConfig pendenti all\*(Aqavvio (predefinito:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBControlla date e ore dei file\fR
.RS 4


Se controllare le date e le ore dei file nell\*(Aqeffettuare l\*(Aqaggiornamento iniziale di sycoca (predefinito:
\fBtrue\fR)\&. Vedi la documentazione di
\fBkbuildsycoca5\fR
per maggiori dettagli\&.

.RE
.PP
\fBControllo ritardato\fR
.RS 4


Se ritardare l\*(Aqaggiornamento iniziale di sycoca a circa un minuto dopo l\*(Aqavvio (predefinito:
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Ogni modulo ha inoltre una sezione
\fB[Module\-\fR\fB\fInome\fR\fR\fB]\fR
in
kded5rc, dove
\fInome\fR
è il nome del file desktop del modulo senza l\*(Aqestensione
\&.desktop\&. Questo contiene un\*(Aqopzione
\fBautoload\fR
che specifica se il modulo va caricato automaticamente all\*(Aqavvio di
kded5
(predefinito:
\fBfalse\fR)\&. Nota che questa impostazione può essere modificata anche con l\*(Aqinterfaccia D\-Bus di
\fBkded5\fR\&.




.SH "VEDI ANCHE"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ERRORI"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH "AUTORI"
.PP
\fBDavid Faure\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Responsabile
.RE
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autore originale
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
